『思維研究』點解一班低學歷loser做左黑警就覺得自己係人上人?憑乜野？

係網上好普遍睇到啲黑警個人ig fb 話人廢青
班黑警做散仔搵果24,25k (正常人人工)點解可以無啦啦白鴿眼，好似變左中產咁。
個種自豪感係邊到黎？
法例又唔多識 凈係識靠惡 兇人
班人知唔知24,25k 其實唔多 中環是但搵個都多過佢地

因為香港金錢至上

搵果24，5k 仲要輪更好威？

因為以佢地黎講 已經好叻叻豬

應該好過7成連登仔

平心而論一做野有24、25k係多
最重要既係仲要比大把大學生起薪都要高
點會唔自大？

而且佢地通常都係以前中學時最廢既人
冇人鍾意、冇人重視、冇人睇得起
依家做左警察，有錢收之外仲可以打返依d睇唔起自己既人轉頭
你話點會唔自大？

來自於特權 制度暴力
話知你咩人咩地位 讀左幾多書 佢都有權力去控制你
當你1對1時佢根本無得對抗
覺得自己濫用權力無後果

雖然24、25K係唔多，
但公道講你要比係要用年齡去比架嘛
就算有大學學歷，去到25-34歲人工中位數都只係$21,000
即係一個20歲出頭既廢柴警犬人工已經超越一半25-34歲有大學學位既人

1. 搵24/5k，比同學歷搵多最少一萬
2. 有鎗，有權力任意查人身分證/砌生豬肉
3. 警察自以為係專業，佢心中覺得我已經係專業人士，你班無知港豬唔會明我地做乜/唔好挑戰我

起一起底原來係垃圾space太空人，你自己廢就唔拖埋人落水

ok

唔係淨係錢嘅

一嚟制服嘅存在令佢哋覺得佢哋係屬於某一團體 感到自豪
二嚟警權又俾佢哋有侵害其他市民嘅自由嘅權利
又有武力 有槍有棍 犯法又唔驚俾人投訴/要負咩責任 咪先得覺得自己好威威囉

根本係警權過大+冇監管

利申個人拙見 歡迎補充

你講既野亦係而家佢地同醫療界開片既原因。
因為讀書時佢地就係最睇d 讀書叻既人唔順眼。

而家做左警察本來以為自己叻過好多舊同學巧威威。
點知d 醫生提醒左佢地其實讀書時佢地睇唔過眼果班書蟲到而家都一樣係地位高過佢地。

我就睇數據做人架姐
連登仔係唔係都話自己起薪已經30幾40k
但事實上有大學學位個班去到25-34歲，有超過一半人人工唔夠一隻警犬起薪黎

如果佢冇職升，只係計加人工跳point的話
要去到45歲開始，有大學學位既人先會有大約6,7成人工高過警犬
假設升左做警長，人工又會追平返45-54歲有大學學位既人
仲未計個個年度入大學幾難，即係如果用依個年代去比
隨時唔升職都好，人工去到退休都高過一半有大學學位既人

根本警察係會考要求就應該比返會考職系既人工

24,25k 仲要做十幾年先頂薪38k 高係邊到
一個正常大學生(唔計水泡科)做3,4年野多數都過30k

唔關學歷事既，
我有個舊同學，
佢本身份人好怕事果d人，
香港讀浸大社會科學果d,
讀埋master,
跟住上埋清華深造，
番來做白衫，
講d野咪又係咁仆街

黑警有好多津貼 OT錢 宿舍狗屋
有特權 公器私用 食霸王雞
除左無雙糧同花紅 其他野係exclusive的

路西法效應

講緊既係你中學畢業DSE五條二就可以拎到二萬幾人工，對於班垃圾黎講係好有優越感，講緊既係大學普通科GRAD要做夠兩年以上既野先可以去到呢個價位。

主要係講緊散仔。
白衫個班明顯係識時務奶共

佢可以強姦，非禮，收片，偷保釋金，販毒，大把路數，又冇人拉

只係得閒打下細路就得，即係古惑仔覺得自己係大哥，行出嚟係好撚勁嘅一樣

同埋香港法例賦予警犬既權力係好多，而且甚至乎某D係特權黎（EG. 查身份證），係佢地角度黎講有優越感好正常。